% !TEX TS-program = LuaLaTeX
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode 
% !TEX root = ../../mal-core.tex

\gdef\mujnazevCS{Setkání členů ČStS}
\gdef\mujnazevEN{Meeting of the CStS Members}
\gdef\mujnazevPR{\mujnazevCS}
\gdef\mujnazevDR{\mujnazevEN}
\gdef\mujauthor{Výbor společnosti}

\bonushyper

\nazev{\mujnazevCS}

\nazev{\mujnazevEN}

\author{\mujauthor}

%\Adresa{}
\medskip

%\Email{}
\noindent
Ve čtvrtek 10. června 2021 od 16. hodiny se v~prostředí Microsoft Teams uskutečnila on-line Členská schůze naší společnosti.

Program byl následující: Zahájení schůze, Zpráva o~činnosti ČStS v~roce 2020, Zpráva o~hospodaření ČStS v~roce 2020, Návrh rozpočtu na rok 2021, Volba výboru, předsedy a~revizora ČStS, Vzpomínky na nedávno zesnulého profesora Jiřího Anděla a~Ukončení schůze.
\medskip

%\topsep=-3pt
%\partopsep=-3pt
%\parsep=0pt
%\parsep=-3pt

\noindent
\textbf{Volba výboru,} 26 hlasujících z~31 přítomných:
\def\malzpet{\vspace{-0.15\baselineskip}}

\malzpet
\begin{itemize}
\itemsep=-2.5pt
\item Prof. Ing. Jakub Fischer, Ph.D.,    26 hlasů
\item Ing. Tomáš Löster, Ph.D.,    26 hlasů
\item Prof. RNDr. Jaromír Antoch, CSc.,    24 hlasů
\item Doc. RNDr. Kateřina Helisová, Ph.D.,    24 hlasů
\item Ing. Martina Litschmannová, Ph.D.,    24 hlasů
\item Ing. Ondřej Vozár,    24 hlasů
\item Prof. RNDr. Jan Picek, CSc.,    23 hlasů
\item Mgr. Ondřej Vencálek, Ph.D.,    23 hlasů
\item Prof. RNDr. Gejza Dohnal, CSc.,    22 hlasů
\item Ing. Tomáš Hlavsa, Ph.D.,    22 hlasů
\item RNDr. Marie Budíková, Dr.,    21 hlasů
\item Doc. Petr Volf, CSc.,    21 hlasů
\item RNDr. Marta Žambochová, Ph.D.,    20 hlasů
\end{itemize}

\noindent
\textbf{Volba předsedy,} 28 hlasujících z~32 přítomných:
\malzpet

\begin{itemize}
\item Mgr. Ondřej Vencálek, Ph.D., 28 pro, 4 se zdrželi
\end{itemize}

\noindent
\textbf{Volba revizora,} 26 hlasujících z~32 přítomných
\malzpet

\begin{itemize}
\item Doc. Ing. Dagmar Blatná, CSc., 26 pro, 6 se zdrželo
\end{itemize}

Volba předsednictva výbor teprve čeká. Bude tradičně zveřejněn na stránkách společnosti, viz \url{https://www.statspol.cz/o-nas/vybor-csts/}.

Na Jiřího Anděla zavzpomínal Jaromír Antoch, navázal na něj Ondřej Vencálek výběrem tří zajímavých příkladů z~vydaných knih. % Jiřího Anděla. 

V~závěrečné diskuzi Jaromír Antoch zmínil novinky a~plány kolem konference ROBUST. 
%TODO: Věta o~zvažovaném přednášejícím, superkompíky.
Domlouvá George Ostrouchova jako přednášejícího. Ten se zabývá výpočty na superpočítačích,  základní informace o~něm naleznete na stránce \url{https://www.csm.ornl.gov/~ost/}. Vize je, aby si účastníci mohli sami něco prakticky vyzkoušet na takovém silném stroji.


